天龍三兄弟同射鵰三主角3打3邊一方會贏？

蕭峰，虛竹，段譽
郭靖，楊過，張無忌

蕭峰戰神buff同楊過黯然buff對打

兩個中年處男

除左掃地僧邊個打得贏虛竹

喬幫主都可以話內功唔算太誇張
段譽都可以話佢戰鬥經驗低
虛竹2樣都勁

蕭峰禽龍功 中程+反彈
虛竹生死符 中遠程+狀態異常
陳浩民 遠程+阻

屈晒

虛竹都1打3 喇

有無高手整隻king of金庸

肯定係天龍可以吸人內力

叫暗榮整隻金庸無雙

虛竹1打3

天龍屌打射鵰啦

段譽同虛竹用北冥神功打全場

愈早期愈勁

金庸係越古代越強

大理段氏呀豬呀狗都識嘅一陽指去到射雕變天下五絕
戇尻

天龍係金庸世界最高戰力
雖然金庸講過張無忌最強
但佢應該唔記得自己寫天龍寫到幾屈
天龍隔空取物 火焰刀依樣已經去到奇幻小說

招式還招式，都好睇用家能力

太祖長拳夠打到人仆街

唔代表係絕世神功

太你老母咩
掃地僧直拳夠打到你仆街

段譽直頭係一部真人版strike freedom, 一個都屈晒啦

你搵三個正常高手同三個天龍癲佬比

所以內力夠既話，鼻屎都彈死你

唔關武功招式事

勢均力敵，互有攻守。

鬥內力既 應該得張無忌可以鬥下
九陰點夠北冥黎

郭靖

九陰 降龍 左右互搏
天罡北斗陣

唔計劍仙阿青 人型高達石破天
單對單 近乎無敵

點都天龍啦 D武功又完整D又屈到星球大戰咁
蕭峰超級契丹人
虛竹打又得 輔又得 內功屈哂
段狗屈激光又屈MISS

應該都係睇下team work點打，張狗同靖哥哥應該負責打前線，過兒係後面掩護

冇得打。天龍2打3都完勝, 射鵰得教主可以玩耐少少。

段譽本身係金庸bug對邊個都會只勝不輸

郭靖如果喺天龍年代連幫幫主挽鞋嘅資格都冇, 遑論對打

段譽=古代人渣槍

對九陽應該用唔到北冥，會吸到自己爆曬肛

旗鼓相當

天龍勁好多喎，根本就無辦法攞來比。

石破天都夠射雕打啦何況天龍班變態佬

令狐沖

段譽自走炮, 走住屌, 無限拉打, 唔會輸先

獨孤求敗

其實降龍十八掌係咪可遠可近，睇電視啲主角用親都飛幾條龍出去當aoe咁用

又唔好講到九陽無窮無盡
佢喺塔底接人都接到冇晒mp

關咩事..
南帝係五絕
唔= 佢靠一陽指先做到五絕

靠佢老母

但靖哥哥外有降龍同空明拳，內有九陰大成+全真內功，有埋左右互搏同天罡北斗陣打輔助，點睇都唔會好似你講到咁不堪一擊

北冥食晒九陽九陰都大把位

講緊幾百年內力都裝得落

最多兩仗

天龍個陣好平衡
蕭峰打前有輸出又頂到傷害
虛竹有控可以輔助段譽係後排輸出
點打

單論內功

其實北冥神功好易會吹大
我地睇返九陰九陽個運作概念

九陰
「天之道，損有餘而補不足，是故虛勝實，不足勝有餘。」
即係道德經，以弱勝強

九陽
「他強由他強，清風拂山崗；他橫任他橫，明月照大江。」
個意境直頭已經去到無視強弱，你幾強我唔撚理呀，又高九陰一個層次
「他自狠來他自惡，我自一口真氣足。」
你味吸囉，我吸啖氣又滿返mp，吸爆你

蕭峰有幾勁唔洗再多講, 你睇天龍淨係得掃地僧,虛竹, 段譽呢d級數先贏到佢, 正常人話之你識幾多武功都唔會夠佢打。

靖哥哥+過兒2打1可能仲有得打嘅, 隻揪真係好難

段譽: 埋到身先講嘢

九陽未到掃地僧級數啫。如果計所有武功頂峰真係鹿死誰手。頂峰北冥都係生人勿近嘅內功

所以首先用九陰嘅郭靖同楊過，應該唔會俾段譽虛竹吸到
因為弱勝強，屬於至陰至柔嘅內功，北冥神功想用穴道引流根本都引唔郁，兩邊都係空嘅
用九陽嘅張無忌，抱一含元，呼翕九陽，陰陽並濟，自己已經係一天地，生生不息

點解唔預埋獨孤求敗
雖然唔同小說，但佢未輸過喎

因為係主角團戰

獨孤求敗一人成團

agree

阿青越女劍屌打獨孤九劍同玄鐵劍

韓小瑩越女劍=垃圾

郭靖有天罡北斗陣 有7倍攻buff 點打都唔會廢掛

吸啖氣滿mp就唔駛塔底接完人之後俾人扶住走啦

團戰陣法都好緊要
兩邊都有乞兒幫主，都識打狗陣，但係要人多先勁
郭靖破過天罡北斗陣，都應該識少少
張無忌，張三豐咁錫佢一定識真武七截陣，三條友用，郭靖識左右互搏等於四人佈陣

on9耐力條同mp唔同

整個model出嚟咪知

郭唔係幫主+唔識打狗棍

梳，記錯

這時崑崙、崆峒、華山諸派高手早已蜂擁而出。只有少林派空聞、空智兩位神僧不失前輩風範，過來合十向張無忌道謝。和宋遠橋、俞蓮舟等相互謙讓一番，始先後出門。張無忌以乾坤大挪移神功相援六派高手下塔，內力幾已耗盡，最後和滅絕師太對了那一掌，更是大傷元氣，這時幾乎路也走不動了。莫聲谷將他抱起，負在背後。張無忌默運九陽神功，這才內力漸增。

即係點？

姐係都要有時間吸啖氣先回到mp

令狐沖一個打曬呢六個蛋散

張三丰唔係張三豐

即係只要無忌喺段譽吸佢嗰時係咁呼吸吐納就頂得住
好似用氣泵泵氣球嘅原理咁

虛竹識小無相功，此post已完

乾坤大挪移唔係咩都反彈咩

我都agree
但係阿青越女劍同七師父嘅越女劍冇咩關係
如果阿青打完西施就收山冇收徒弟
韓小瑩嘅越女劍就係越人劍士俾阿青虐待完領悟出嚟嘅劍法

天龍全部高手都識遠程攻擊
理得郭靖幾多倍攻
我淨係講段譽六脈神劍加凌波微步拉打
郭靖點打

楊過個衫袖都可以擋下呱

蕭峰可以同絕頂高手慕容博打兩嘴
虛竹同鳩摩智打 愈打愈有貨
天龍2打3都夠哂做

大概好似721咁......勢均力敵，旗鼓相當

喺啲地牢山洞窄地形開打，等佢冇得風箏

咁地型窄佢十隻手指射過黎你都係無得避

射雕武功有五行相剋可能剋到天龍部分屬性

張無忌勉強打到
郭靖楊過唔入流啦
段譽真係bug黎
D技全面到癲左線

仙俠對武俠

六脈神劍連棵樹都打唔穿
收番埋啦

天龍三個都係bugs
段譽食咗隻解毒田雞，人型蜈蚣啜咗成班人一半內功，後期食埋鳩仔成身內功，仲有六脈長程炮
虛竹裝咗三百年功力，小無相，天山六陽，折梅手，後期學埋十八掌
喬峰超級契丹人，條血厚到不得了！十八掌，太祖，龍爪，飲埋酒，無得輸。反而少用打狗棒

可能人物設定太屈，本身已經係核武級
重劍，君子玉女劍，倚天屠龍得啖笑

以內功嚟講 令狐沖一定冇虛竹同段譽咁好

天龍嗰三件是但一個一抽三都得

虛竹真Bug 無涯子 童姥 李秋水三個嘅絕學都過曬比佢

信天龍贏，但應該冇咁誇張

阿青係咪最勁

咁多連登仔話年代越早就越勁，咁應該係

石破天 可與一戰

內力近乎無盡 自動防禦兼反彈

太玄經將所有招式 融為一體
無再分拳法 掌法 劍法

張三 李四 一出場橫掃江湖
至少五絕級數
張三李四喺俠客島 只係卒仔

所有門派掌老 有本門門派絕學 唔學
都去學太玄經
練錯咗 都變成超一流高手

龍木島主 兩個內力耗盡
都傷唔到石破天

淨係比較番僧，鳩仔都贏金輪

但係至陰至陽，佢受唔受得住？

超級契丹人你估流架，聚賢莊唔用降龍都打到人仆街

虛竹佢仲要有埋幾百年功力

北冥絕對handle到。

月經又嚟
唔使拗
金庸定律 阿青一個打贏哂六個

邊使三打三
虛竹段譽唔使郁手都贏啦

越女最強

虛竹做開和尚 同埋段譽同佢都on9開 俾楊過殺撚左都唔知咩事啦

最後用張無忌慢慢打到簫峰無力 再搵郭大俠埋單

輕鬆ko

乾坤大羅移=無敵

天龍贏硬 唔服嘅睇多次就明

根本上面班人就on99

淨係講一句武功愈遠愈勁

咁唔通天龍時代求其一個卒仔就打得贏 求敗 不敗咩

係 你可以講話好多武功失傳左 但同時亦都有好多武功創立左 好似武當派太極拳 楊過招黯然銷魂掌 唔通又唔夠太祖長拳打咩

同埋打實交最重要係咩呀 一膽二力三先係功夫 借問聲邊個組合先最大膽最大力啦

笑撚左
武俠小說 然後拎一膽二力三功夫出嚟做論點
真係難怪你低收入住公屋
真係On9

陳浩民

段譽打幕容個戰點計？

其實唔止個一戰 段譽根本場場交都細膽到冇人有 自己係有好勁既內力同武功 但完全唔識運用 唔係一路有人救佢 佢一早死撚左啦 仲要係俾d二打陸殺左呀

咁冇計，如果段譽好勇鬥狠既話佢玩撚曬架喎，六脈狙到你埋唔到身，如果比你埋到身佢又用凌波閃你，到你真係掂到佢你又會俾佢吸內力

佢行運超人來

睇咁來金庸 佢係唯一一個唔洗捱苦 最後仲有大好結局

過對位應該係
蕭幫主對靖哥哥
虛竹對張大教主
段狗對過兒

跟本唔會有答案

掃地僧：

下次不如討論貼地d既角色

明教四法王加左右使對紅花會14位當家會唔會好d

郭靖自己一個擺天罡北斗等於七個自己 再加雙手互博 等於十四個郭靖打簫幫主

虛竹張無忌兩個應該打成年

楊過對段譽唔洗講 應該好快俾楊過睇得出段譽on9仔黎 好快俾楊過秒殺

郭靖學降龍十八掌都慢吞吞on99咁
後期一路降龍十八掌都係佢必殺技咁款

而另一邊虛竹同喬峰就將原本廿八掌精簡改成十八掌
真係高下立見喎大佬

用玄鐵劍擋六脈再喺後便彈指神通

唔計性格單論武功肯定天龍贏。

虛竹應該係主角之中最強嗰個。

係咪計小說完場最後出現既戰鬥力計數？
段譽同虛竹最後出場想救喬峰果陣兩個出手快狠準而且開始融會貫通
都仲未計喬峰有提場能力

左右互搏屌打

越女阿青係咪最勁

死戰 定 以武會友 先

蕭峰 楊過 死戰會有加乘
所以蕭對郭，死戰 蕭峰贏
楊對 段/虛 ，死戰 楊過贏

張教主無敵，對段/虛都會贏
但係關鍵係王語嫣
如果張教主NTR王語嫣
段譽會贏

齋睇戰力冇意思
同菲利軍團用探測器check人戰鬥力一樣戇鳩
呢班友會因情況同戰意去爆升戰鬥力

比你燈死晒佢地三個

同意
仲有大家睇少過仔輕功
姑姑speed 等於東方
佢輕功慢東方少少
而且過仔係搶先手
段想拉都拉唔到

但後期郭靖已經可以將降龍十八掌用到剛柔並濟，超越埋洪七公嗰個境界，而蕭峰就係至剛既降龍，兩者按理黎講應該唔會差太遠

蕭峰一打百 有時佢個氣勢係可以嚇死人

張無忌邊撚到射鵰

等得佢運功都死撚左世

十世

真心想問 六脈神劍第6道激光係邊度射出黎？

好似四對手指對應四脈
但兩隻尾指係各對應一脈

蕭峰戰士坦，和尚法師，段譽 射手

虛竹一打5都得，生死符咁恐怖講到

射雕最勁都係去到創武功 天龍係改武功 屈機好多

佢有潮文唔係快過戰機咩

紅花會又屎左d

天龍是但一個 都1打3

想知乾坤大挪移卸唔卸到六脈神劍，卸到嘅話張會贏段

凌波微步似F91多啲

有得咁比? 比你加埋掃地僧果堆都無用啦

令狐沖獨孤九劍都可以一打九

加埋獨孤求敗風清揚都無用 令狐沖九劍可以破返佢地個九劍

天龍隊
上下路：蕭峰 虛竹
中路：段譽
SUP：王語嫣
打野：段廷興

射神倚隊
上下路：張無忌 郭靖
中路：黃藥師
SUP：空見
打野：周芷若

完全迴避=基拉

講到咁勁 但對住金輪法王都唔可以穩勝
天龍求其揾件 丁春秋 鳩摩智都夠 郭靖打啦

「要知天下諸般內功，皆不逾九陽神功之藩籬，而乾坤大挪移運勁使力的法門，又是集一切武功之大成，一法通，萬法通，任何武功在他面前都已無秘奧可言。」

照哩段理解

九陽同北冥9成似
九陽真氣同北冥真氣一樣可以兼容其他內功真氣

乾坤大挪移又同小無相功9成似
而且乾坤大挪移可以好似斗轉星移咁反彈

你先最離地
書劍本垃圾劇情又柒，角色又廢
唔計鹿鼎記
搵其他作品一件蛋散都炒爆佢地啦

丁春秋

蕭峰贏郭靜（兩個都螳螂18掌加打狗棒，蕭風聰明過郭靜）

虛竹 輸 楊過
段譽 無可能贏張無忌

講左好多次 郭靖唔識打狗捧

虛竹幾百年功力點輸到比楊過

唔係後尾接任丐幫幫主教咗佢咩？

有咩可能完全無視曬靖哥哥其他一線武功/內功

無虛竹無招，楊過用獨孤九劍根本不怕內功

楊過有姑姑buff無得輸

佢老婆先係丐幫幫主

咁可能記錯，我記得後尾黃蓉好似傳返畀佢。

楊過就學過

打狗棒咁多變化，教佢都唔識啦

咁同蕭風打更加輸硬，結果不變。

郭靖左右互搏降龍+空明，一剛一柔點計?
仲有九陰真經

都係，九陰真經在金庸小說同九陽等同，又係幾無敵。

逍遙派真係cls，小無相功同北冥神功（段譽淨係學咗一個chapter都咁屈機）兩者加埋已經天下無敵，重未計天生折梅手、六陽掌果啲武功。

阿青最屈機，開無雙咁

喬峰救阿紫果招疊加掌力，郭靖同洪七公應該都做唔到

其實天龍丐幫得幫主勁，郭靖喺果時絕對夠做長老級

段廷興呢個殘廢既都够驘五絕任何一個啦

冇咁誇，郭靖後期嘅武功絕對夠做四大長老或者傳功執法長老

你有乜睇架？佢差唔多冚家剷咁濟喎

便宜仔輕輕鬆鬆無做過D咩就做皇帝
仲要知道埋班女唔係細妹
好幸福啦

咪又係洋槍一粒一個

咁本身都有皇室血統

另一種玩法係凌波微步 埋身再用北冥吸
不過其實我覺得呢種比較 都只可以單純以佢地學到既武學上既比較
高手對決 講究既除左自身武學招數既高低程度 仲有就係戰鬥經驗

真係要打 以段譽對戰高手既次數 佢同其他主角係上實戰經驗真係有差別
佢對戰過比較強既就係慕容復 呢位慕容公子一日到黑剩係諗住點復國 同一直混跡江湖三十幾年既蕭峰完全唔可以相提並論

當然如果以段譽肯溝少D女 唔好咁抗拒練武
認真練六脈同凌波 加上吸埋落黎差唔多成廿條友既內力 咁既一個完全體去比既話 成個金庸應該幾乎無幾個夠抽

越女劍，俠客行呢

段延慶得招一陽指咋喎，郭靖楊過都係五絕黎

根據金庸設定係一代廢過一代，所以理應天龍勁d，同埋段譽條負碌怪都係執左上個世紀流傳落黎既武功都已經屌打當代大部分高手，足以證明呢點。
始終覺得蕭峰最強又有人格魅力

蕭峰冇用過打狗棒法都屌打天龍八部前中同中後期嘅人，同郭靖打完爆(郭靖完射鵰時其實都仲未夠歐陽峰黃藥師打佢自己都講過)；楊過老實講少咁隻手，真打蝕底好多，又要靠屈重劍。獨孤求敗都講過玄鐵重劍佢低level嘅時候先用嘅嘢泥，所以楊過應該係都係未到天龍班癲佬嘅level；張無忌係屌打一齊近身嘢不過淨係段譽一個𠗕波微步加六脈神劍已經可以kite到佢傻仔咁
得虛竹先有機打得贏段譽
同丐幫去到郭靖同黃蓉年代降龍十八掌同打狗棒法都已經分開教，郭靖係靠周伯通將功力x2先到到洪七公level
Last but not least天龍三兄弟冇人需要武器做一流高手+段同虛身兼多名前代高手成世練出泥嘅內功同武功；射鵰兩個自己練加一個有學絕頂心法
所以應該天龍完爆

蕭峰打狗棒法用都冇用過就屌打全天龍除段同虛外所有人
郭靖level做下鳩摩智level嘅人應該得嘅

佢內功係自己練
虛竹係吸左三個前輩成世內力
段譽係吸左數唔撚到咁多人內力加鳩摩智一世人內力
點比

其實段譽1打3都已經不敗。

蕭虛2人全場食花生

有內力冇招，完

獨孤求敗冇講過level 幾高好難知佢幾勁喎

郭靖連金輪法王都唔可以輕鬆取勝, 睇數據估計鳩摩智應該係勁過法王。

而且鳩摩智係有智慧嘅人, 郭靖係傻小子, 淨係撚狗都撚死佢

傻小子
真心郭靖楊過唔入流，慕容復都有機打得贏

斗轉星移對郭靖應該可以玩死佢;

過兒係聰明仔可以同慕容打吓。

蕭峰武學智慧高過郭靖已經再洗再討論落去啦

降龍對決!? 我敢同你賭郭靖輸鳩硬, 蕭峰嘅降龍掌係練到痴撚線嘅級數。

如果換轉係天龍三兄弟 vs 王重陽 張三豐 張無忌 咁就有睇頭喇

金庸唯一一個識霸王色嘅人

降龍掌至剛至陽先係真正100%; 剛柔並濟係因為本身練唔到頂峰先要buff。

知唔知點解段譽被稱為bug?

唔洗死戰。段譽1打3都唔會輸, 蕭虛冇機會落場

咪玩啦。

第一場對決郭靖條傻9邊度可以將王重陽嘅陣法100%發揮, 14個郭靖都唔會夠1個蕭幫主打;

第二場虛竹只勝不敗, 九陽只有掃地僧級數先可以贏到天龍三bug;

第三場單手嘅楊過睇吓段譽想放水定認真, 段譽嘅六脈齊發連蕭虛2人都要用雙手認真接招, 楊過對段譽連還拖嘅機會都唔會有就直接被秒。
假如埋到身都會被北冥吸爆, 點打?

天龍三bugs唔係鳩吹出黎

點會冇。天龍三bugs

凌波不受地形限制, 就算得4格對打都唔會打得中

段譽1打3, 蕭虛食花生完場

知唔知力強者可以強破金鐘罩?

對面勁你幾班點反?

大師兄敢落場馬上被秒喎

咪就係未輸過⋯⋯連接近嘅對手都冇⋯⋯

佢個墓咁寫：
「縱橫江湖三十餘載，殺盡仇寇，敗盡英雄，天下更無抗手，無可奈何，惟隱居深谷，以鵰為友。嗚呼，生平求一敵手而不可得，誠寂寥難堪也。」

楊過把玄鐵重劍就係佢30-40歲時嘅玩具，玩到40歲發現「四十歲後，不滯於物，草木竹石均可為劍。自此精修，漸進無劍勝有劍之境」

隻鵰又係佢教出嚟，把劍又係佢嘅玩具，連所有武功都可以破解嘅獨孤九劍又係佢創嘅。
獨狐求敗個level根本out of stat。

聽講獨孤求敗果個時期咁岩係天龍同華山論劍之間
即係無乜勁人

睇書認真啲啦
天龍三兄弟叫做最貼地嗰個蕭峰掌風都成米外車傷人

打條撚？

去到清朝已經係韋小寶咁撚樣

貴古賤今

楊過識打狗棍....雖然唔係幫主

蕭峰多郭靖十掌～

金庸嘅理據係話古時武技傳承少啲阻滯
傳愈後愈多失傳

斗轉星移完美counter獨孤九劍

宇智波反彈

舊一代勁過新一代

得支那大廠會做
金庸人物大亂鬥

石破天最勁

俾虐竹 種到生死符都可以要佢地一世耕田

9頁都未有令狐沖潮文 連登已死

好似得九陽唔怕。

不過九陽最強代表本身冇中都掃緊地

第一次睇果陣完全睇唔出有問題

實戰差喎

其實張無忌最後攞埋九陰
練埋會唔會夠打？

石破天年代早d定天龍？
1on1既話夠唔夠天龍3條癲佬打？

天龍秒射雕三步曲

邊個同你講掃地僧係九陽神功

係囉，唔係易筋經咩？
樓上幾個都咁講

其實唔肯定掃地僧佢練咩功法
但一定唔係九陽（最新改版九陽係王重陽時代創出嚟）
你當佢真係勁到識時空穿梭

奔雷手文泰來比大師兄一拳收皮

黃日華 vs 黃日華 打和！
陳浩民 vs 古天樂/劉德華 楊過勝！
兩個老婆都係李若彤
金山找 vs 吳啟華 一拳打到程至美醫生返icu

天龍三人組勝！

同理鳩摩智打金輪法王應該都係打和

係喎。sor9

笑到停唔到

金山找

黃日華 vs 黃日華 唔會打和, 因為"今天的我打倒昨天的我"所以黃日華勝

九陽已經係修改版嘅九陰
同埋張無忌係金庸欽點最強主角
明教鎮教之寶乾坤大挪移=無撚敵
copy+蓄勁+反彈+一對多控場
你可以上網睇返

四大惡人求其一個都1打3

成日搞錯佢同容錦昌

認真講
九陰好九陽好係北冥神功面前應該都難逃被吸嘅命運
大挪移係技術上同斗轉星移應該有幾分相似
係無從比較嘅前題下我假設佢係借力打力一點上嘅使用係相類似先
慕容復對住未進化到完全體嘅段譽都俾佢射到肉便器咁
因此我大膽假設六脈係反唔到嘅
所以我認為段譽勝

郭靖對喬峰或者虛竹都係死硬
喬峰多你十掌就係多你十掌
就算打和都好武學智慧上面峰哥都贏佢十倍
講智力可能同虛竹差唔多但虛竹除左識丐幫武功仲識逍遙派武功
郭靖呢？江南七怪同周伯通加埋俾個二次方佢都唔夠逍遙派打啦
內力上仲要輸到仆街

反而我覺得楊過都幾恐怖
想像下一個男人單身咁多年得一隻手陪伴自己
隻手會強到咩地步
單憑咁多人得佢一個係自創武功仲要係高級武功你就知佢利害
而且識嘅武功真係多到仆街
全真古墓
東邪西毒北丐
九陰
求敗
基本上成個時代勁嘅武功佢一個人就識一半
如果唔係佢唔夠手用的話應該屌打大部份主角...

四大惡人打舊東南西北絕又點睇？

六脈神劍呀大佬
楊過黎到香港都唔撚夠POPO 打啦ON9

段一落場驚到唔識郁 俾人一刀劈左個頭出黎

實際上反到
乾坤大挪移第7層可以蓄勁
全世界得佢練到第7層
苦頭陀打十幾掌佢一次過反彈曬

霎時之間，苦頭陀掌上真力源源催至。張無忌運起乾坤大挪移心法中第七層功夫，將他掌力漸漸積蓄，突然間大喝一聲，反震出去，便如一座大湖在山洪爆發時儲滿了洪水，猛地里湖堤崩決，洪水急沖而出，將苦頭陀送來的掌力盡數倒回。這是將對方十余掌的力道歸并成為一掌拍出，世上原無如此大力。若頭陀倘若受實了，勢須立時腕骨、臂骨、肩骨、肋骨一齊折斷，連血也噴不出來，當場成為一團血肉模糊，死得慘不可言。

洪七公已經練到最剛啦 郭靖練到剛柔係仲勁過純剛架識唔識架

其實獨孤求敗勁d定逍遙子勁d?

我自己認為係要直接物理接觸先可以proceed到借力儲力呢一點
不過呢樣野應該又係口同鼻拗
btw如果手貼手的話你借到段譽嘅力應該同時佢都可以吸到無忌精盡人亡？

鳩摩智上去挑機個時都話一陽指喺好嘢，唔比火焰刀差，只喺天龍寺眾僧技不如人。

但天龍嘅段氏都比射雕個時得番個一燈勁太多

佢反彈嘅係「掌力」
唔係拳掌本身
所以可以大膽假設
六脈神劍嘅「指力」一樣反到

毫無疑問係逍遙子

你覺得有三條女lum你勁d定得隻雀勁d？

但一燈一陽指係登峰造極，理論上應該係一陽指最勁嗰個？

有請枯榮大師解釋

嗰個唔係無涯子咩

冇得打，戰鬥力設定差幾代

龍珠菲利對布歐咁

冇記錯天龍寺眾僧好似都係四品一陽指，而金庸既然用登峰造極形容一燈既一陽指，應該冇一品起碼都有二品啦

28掌vs18掌邊個剛d呀?

洪七嗰18掌係邊個幫手由28掌修到18掌呀?

蕭幫主改降龍係畫龍點睛, 傻小子未練到家先要改雙屬性。

識唔識㗎?

好打係因為兩個都係處

武功都係睇用個條友
但天龍三兄弟絕對係勁過射雕三主角

段譽一個都屌打啦
凌波微步風箏再用laser
射晒d 精又可以吸人d精refill

遠程對近戰

點打

張無忌九陽=清水健, 北冥=拓也哥 咁樣會唔會易明d?

無忌其實有機
九陽100%毒抗唔怕生死符
乾坤大挪移防北冥
而且有太極無招唔怕折梅手

一燈級數俾盡去到枯榮大師以下

我睇文就覺得佢反嘅掌力係要透過苦頭陀掌上催出先吸到
所以唔同於六脈可以隔空射死班仆街

第一種解係唔直接接觸，用兵器
第二種解係防洪，阻截自己嘅內力流入對方，我諗必要時高手可以封自己穴
第三種解係內力修為高過對方

枯榮問本因，本因答四品，但前者先喺當時全寺最強嘅，另外仲有段延慶同段智興都喺高手，已經未計段正淳，單喺呢個陣容射雕個時嘅練一陽指嘅人點同佢哋比，一燈再強唔會強到可以一對X掛?

不過跨代本身都喺好難比較嘅，但考慮到天龍個時陣容頂盛高手如雲，仲有啲逍遙派個種簡直修仙嘅喺度做橫向對比，真喺會覺得天龍整體比射雕強幾多下

其實你地會唔會過份高估天龍世界武力而睇少射雕世界
天龍三bug好撚勁冇錯，但吹到咩丁春秋同四大惡人求其一件都打得贏郭靖楊過會唔會過份咗少少

無涯子係逍遙子傳人

天之驕子楊過唔可以同日而譽
呢篇文俾郭靖睇就啱
唔好講楊過，淨係慕容復都可以做到精通大多數武功同時係武林高人級數
而且同時仲有見識問題，楊過做到唯一一位自創到武功嘅選手我認為除左老處男魔法師之外都有佢對好多絕學都有見過呢點有關

處男大戰點可以冇張三豐

段譽表示: 想唔想知點解我得三種武功就被人叫bug? 我先係天之驕子

本因道：「若不得已而出手，當用一陽指。」枯榮大師問道：「你在一陽指上的修為，已到第幾品境界？」本因額頭出汗，答道：「弟子根鈍，又兼未能精進，只修得到第四品，慚愧之極。」枯榮大師再問：「以你所見，大理段氏的一陽指與少林拈花指、多羅葉指、無相劫指三門指法相較，孰優孰劣？」本因道：「指法無優劣，功力有高下。」枯榮大師道：「不錯。咱們的一陽指若能練到第一品，那便如何？」本因道：「淵深難測，弟子不敢妄說。」枯榮道：「倘若你再活一百歲，能練到第幾品？」本因額上汗水涔涔而下，顫聲道：「弟子不知。」枯榮道：「能修到第一品嗎？」本因道：「決計不能。」

即係已經講咗就算係枯榮都未去到一品既境界，而金庸形容一燈一陽指係‘登峰造極，爐火純青’
仲未計一燈本身有埋先天功同部分九陰

你啱逍遙子個image太薄弱溝亂左

認真分析係比較唔到
逍遙子係道家頂峰講到就快長生不死咁滯
求敗就得把劍，除左阿青之外嘅劍之極致

我主觀覺得都係逍遙子勝

唔排除天龍一陽到射鵰下修過幾多次, 登峰造極呢個龍門任鳩金庸擺

神仙級數一律當打和以示尊敬

段譽得三門武功，六脈仲要半桶水，要靠大哥提佢先識靈活運用打贏慕容復
仲要唔好忘記段譽係點學識六脈，成個大理段氏又有幾多人學得識六脈
咁樣都唔叫天之驕子？
我係枯榮禪師都唔知點同其他人解話

計長命咪贏哂囉
倚天第2高手

逍遙子，掃地僧，獨孤求敗，達摩，段思平，慕容龍城等表示贊同

武力值比較唔到
逍遙子命長d，靚仔d，有錢d
唯有判佢贏

成敗論英雄。

段譽本身係垃圾一世好命但佢係bug亦係事實

係呀
主角氣運嘛
一個二世祖溝到咁多女
虛竹都係咁上下
得喬幫主慘慘豬

四大惡人贏 認真巴打 你就咁睇南海鱷神咩著段譽上懸崖就知天龍八部個代人係咩程度

四婢公主靈鷲宮，大理段氏妹妹妹。

一陽指係天龍入面係段氏入門功夫，去到後面變左神技

咁大理段氏都係得一陽指同六脈，段譽條仆街又唔傳六脈俾後人，自自然然得返一陽指

一陽指係六脈神劍既入門

太祖長拳

四大惡人對明教四大法王會唔會好睇d...
對四絕好似過份左

仲有一樣嘢 點解降龍廿八 變左十八
係因為佢怕後人會勁過佢，所以之後降龍使用者愈來愈廢
廢到無埋

咁又唔係，單講降龍靖哥哥已經勁過洪七，不過靖哥哥後面越黎越廢就真既

令狐沖撚有內功

岳老三俾段延慶一嘢秒撚咗，四絕廢極都唔會俾段延慶秒掛

獨孤9劍不嬲拎黎斬核彈

段延慶 vs 金毛
葉二娘 vs 紫衫
岳老三 vs 白眉
雲中鶴 vs 青翼

呢組對決都難估

點可能？
你話乾坤大挪移+九陽真經頂級就或者可守得住。
要知獨孤最高境界係無劍之境，果陣都唔駛用破劍式，一切隨心而發。
鳩摩智半招半招咁打都破斗轉星移，獨孤只會更神。

令狐沖>掃地僧>虛竹/段譽>蕭峰

蕭峰應該唔係
丐幫點會唔叫雞

點會過份呢
單打獨鬥
段延慶講得最多
四絕是但一個都打唔贏佢
不過其他三個就比唔到

咁樣俾人個感覺好似旗鼓相當d

段譽有鐳射槍，又凌波微步，遠攻加閃避頂級。虛竹唔玩內力，淨玩生死符都已經夠殺傷力，狂掟，種得入一個就搞掂。

我睇好天龍。

天龍同毅進仔一樣唔會輸

天龍啦屌
郭同鵰仔其實一般

點解無全盛期周伯通

18掌剛d 係蕭峰幫手精簡到18掌

但你點知郭靖未練到家?又當你講得嬴蕭峰十八掌勁過郭靖啦

但武功打架係唔會話某一招勁過你 就代表打得嬴囉

借問聲你口中既蕭幫主有咩強大既內功呀??
唔淨講內功 再加上雙手互博 呢D奇招呢 同陣法呢蕭峰又識仲要一個人自己擺個陣法出黎

究竟你唔識定我唔識呀

比射雕 最強3 個 就有得打
求敗vs 蕭峰
王裳vs 虛竹
教主vs 段譽 maybe

降龍十八掌原先是二十八掌，由蕭峰精修成降龍十八掌,，由逍遙派掌門虛竹傳授下來

Google都懶

睇多一篇之後乖乖哋去返財經台

認真討論 求敗每破 逍遙子一招都可能要一段時間
破到老逍遙子都還童 逍遙子 長命啲 贏

金庸話左張無忌最勁

GOOGLE都懶

令狐沖最勁。Google都懶

呢2套直頭痴晒線

呢排ALLIN左去抽新股

冇野可以玩

所以只要教一百個人北冥，叫有無限內功嘅無忌俾佢地慢慢吸，好快就可以量產一百個內功高手

左右互搏屈你機啦

究竟六脈係激光劍定係空氣炮

有兩個場合講過邊個主角最勁
一次係張無忌
一次係郭靖
射鵰三子win

level 6 sister plan

破滅魔劍

以為自己玩緊武俠Q傳

捉左王語嫣先
等段譽集中唔到，發揮唔到實力

屌你老母臭打

這時崑崙、崆峒、華山諸派高手早已蜂擁而出。只有少林派空聞、空智兩位神僧不失前輩風範，過來合十向張無忌道謝。和宋遠橋、俞蓮舟等相互謙讓一番，始先後出門。張無忌以乾坤大挪移神功相援六派高手下塔，內力幾已耗盡，最後和滅絕師太對了那一掌，更是大傷元氣，這時幾乎路也走不動了。莫聲谷將他抱起，負在背後。張無忌默運九陽神功，這才內力漸增。
有咩問題

比降龍十八掌嘅話郭靖應該可以逼和蕭峰 我記得神鵰時期嘅郭靖將九陰融入咗去降龍十八掌

不過overall咁計蕭峰呢啲遇強越強,同邊個打都唔會輸

段譽有嘅武功都係絕版招 不過狀態好唔穩定如果係團戰嘅話就cover到呢個問題 天龍3兄弟根本冇得輸

九陽好似係將內功大幅提升同加快回復速度 但係有上限 北冥係只要吸內功弱過自己嘅就可以吸落去 冇上限

斗酒 level 應該高過掃地僧黄裳逍遙子

蕭峰係至剛至猛，靖哥哥就收放自如，至剛生至柔，剛柔並濟
單輪降龍十八掌，蕭郭兩個人係兩個唔同既頂點，應該不分上下

而陰柔是剛猛的剋星(降龍十八掌是以剛猛為主)，加上降龍十八掌需花費極大力氣，時間一久必定會元氣大傷，而空明拳則無此問題，某程度上比降龍十八掌更勝一籌，所以尤在降龍十八掌之上。
但wiki係咁講，照字面睇既話因為柔克剛，所以剛柔並濟既降龍十八掌理論上應該係比至剛至猛既降龍十八掌略勝一籌，個人睇法，蕭大俠fans唔好插我

但係金庸quote得道德經
佢應該buy以柔克剛

「弱之勝強，柔之勝剛，天下莫不知，莫能行。」

蕭峰至剛至猛嘅18掌係踩到應一應
九陰可以做到一粒一突，打個和
哩點九陽反而未必頂到做到
相性問題

丁春秋毒d定郭靖條蛇毒d

但都可以耗盡嫁
如果唔係天山童姥同李秋水邊使死
只不過佢地練出黎既內力厚好多咁解

蕭峰自己練同後生死所以功力冇咁厚
郭靖有九陰真經內力深厚所以十八掌學得哂用得哂
前一版倚天講史火龍都話郭靖傳俾耶律齊十八掌已經唔齊
再傳落去內力唔夠去到史火龍剩返十二掌
仲要練到佢內傷
但蕭峰o係聚賢莊離遠一掌就劈到雲中鶴重傷復原唔到
郭靖張無忌同楊過邊度做到呢？

丁春秋痴痴地線的
一掂佢就唔係中毒就化左功
都唔知點打

九陰九陽好似唔可以同時練

的確練唔到
張無忌幫周芷若解毒
都感到佢練九陰既一股陰柔內力同佢對抗

但係九陰九陽聯手個效果好勁，芷若只係練左幾個月都已經可以同張狗合力打贏三渡

Mp漸增同吸啖氣就滿mp係唔同㗎

唔係啦
周芷若練既的確係九陰真經
但速成版加埋時日唔夠
火候爭一截
寫到明打到尾就現形
周芷若最多只可以外圍用條鞭趁隙擾敵
仲衰過張無忌拉埋楊逍殷天正打既時候
只係張無忌聽到謝遜念金剛經文
定一定神
最正宗既九陽神功全力爆左出黎
唔受邪功影響
先至可以一個頂三個救到謝遜

我又講下先
如果評，我覺得射鵰三主會嬴
張無忌搭郭靖堅屈，再加埋楊過做輔助

另一邊只有蕭峰實戰經驗比較多
虛竹生死符內功係咁，但段公子太廢，真係當打少個

借個位

有火點解唔係即走而係去打交

邊會呢
虛竹受左無崖子七十幾年功力
是但一掌就崩半幅牆
無崖子已經講未學識用內力一掌用唔到一成
之後佢救天山童姥
講到明天山童姥(無事既時候)殺人唔使用第二招
佢教虛竹用北冥真氣，最先輕功然後掉松果已經秒人
去到冰窖又教到虛竹可以同佢對拆
李秋水又係同樣等級既人
內力幾乎過哂俾佢
普通人仲邊有得同佢打

你講笑？
火焰刀邊度有火？

我淨係知火焰刀唔係刀法

郭靖中年 可與 喬鋒打到5050啦
張無忌設定係武學天才 相反虛竹係平庸到乜 人地練成世既九陽 佢一個冬天就搞掂 跟手學埋圪坤 又可以即學即通太極同聖火令 老金仲要話太極已經係可以同九陽相比既上乘神功

大家都係神功, 虛竹點講都係人地野, 張無忌係自練自通我覺得冇得比, 張無忌可以1人匹敵2個少林神僧(武林正宗)仲有嬴突, 咁既戰績睇遍金庸無人得, 就算當你講虛竹勁D, 當虛6張4, 楊過都嬴夠時間殺段譽幫張無忌/郭靖

天龍成日俾吹到咁勁, 但無諗過虛竹同段譽本般武功參悟能力係郭靖等級, 但又冇郭靖咁勤力, 上到場有內功冇經驗都只不過係敗家仔

但張狗頭兩次都打唔贏，係芷若幫拖先搞得掂

周芷若 得淡笑 張無忌自己都屌part佢慘過同2個廢老組隊

佢喺少林寺學左易筋經
北冥九陰九陽果個level
又係可以將唔同內功嘅真氣合曬做一種

巴打講分析幾好，最主要射鵰三主有埋楊過

以佢智慧同實戰經驗屌打段譽

火焰刀=弱化版六脈神劍

但又真係贏到喎

老丁係一個測試你有冇料嘅好角色。你睇蕭幫主諗都唔諗就一掌打埋去

張生有邊次唔係喺為咗溝女先肯用真功夫

根本一開始3打3已經可以叫楊左使同外公企埋一邊食花生

六脈神劍都唔係劍法

唔係呀麻, 最後係張1挑3喎, 周芷若想25殺埋謝遜

但呢次成功救到謝遜出來

ON9 咁你話俾我聽周芷若有咩貢獻

虛竹智慧唔夠但記心極好
玄難話佢戒同定已經可以係聰慧唔夠要讀多D愣嚴經
蘇星河教佢醫人，天山童姥教佢發力掉野
都係好快記得
段譽就更加唔使講，本身聰明仔
自細學棋學茶樹學易經都得的
北冥神功條肺經，凌波微步堆腳印，六脈神劍經堆路線
佢都係靠自己理解記住同埋學的

張無忌有佢阿媽聰明，佢阿爸悟性
所以學醫學得快
九陽真經佢邊有練得咁快？
越練越花時間，講明最後一本用左三年先至攪掂的
乾坤大挪移係運氣用力既法門，講明有九陽神功做底所以好快攪掂的
九陽真經乾坤大挪移太極拳劍咪又係人地既野佢學

郭靖由細鈍到大
學乜武功都慢過人
唔代表佢成唔到大器的
反而因為佢知自己鈍所以加倍努力
內功呢D要靠時間苦功既野佢反而進境快

天龍既時候借段譽學北冥時無崖子寫
任何武功首先係要積蓄內力
虛竹一個人二百幾年內力
段譽一個人吸左幾十人再加一個鳩摩智既內力(天龍寺咁多人練成世只夠內力行一條經但佢夠行哂六條)
蕭峰冇講不過一掌離遠都劈到人重傷
咁既內力邊有得比
一個離遠一掌，一個離遠掉堆松果，一個離遠指幾指
已經攪掂啦

真正去打係兩次
一次係同殷天正同楊逍
唔得
殷天正仲乾埋瓜左
第二次同周芷若
但打得一陣既時候寫明周芷若其實真功夫未夠
連好似楊逍殷天正咁牽制既力都唔夠
只可以外圍遊鬥
張無忌用聖火令功夫打
反而俾金剛伏魔圈剋制(聖火令功夫係霍山大魔頭寫的)
係聽佢義父念金剛經令佢定神
唔再用邪門野
將正派野(九陽神功)推到盡先至成功

關鍵係佢有冇用邪門武功
一用邪門武功就贏唔到金剛伏魔圈
用左就實收死佢
反而完全唔用九陽神功推到最大就
其實都唔係贏
係可以去到三個人中間揭起塊石救謝遜出黎

用的人神招技先勁，一陽指大武小武呢D阿豬阿狗夠識啦！

唔識連卒都不如

出嚟隻揪, 我一掌收你皮

真係唔好睇少段譽呀
北冥神功吸左一堆人內力
已經夠佢出哂六條六脈神劍
其他人練成世內力只夠出一條
即係佢o個時已經有人地練足一世以上既力
之後同蕭峰鬥酒
將D酒迫出黎
蕭峰自己已經覺得佢內力可能勁過佢
到之後鬥跑
開初一二十里放甩佢冇問題
三四十里就會打和
六十里開外就一定段譽贏
都代表段譽既內力深過蕭峰
但o個時佢未吸完喎
呢個吸下o個個吸下最後吸埋成個鳩摩智
可能得虛竹二百幾年內力仲同佢有得fight

佢係唔肯學咋
肯學既話仲得了

講到尾都係內力唔夠

楊過無可能贏到
除咗石破天
應該無人打得贏

阿青係越國大軍入面玩無雙，如入無人之境咁去到西施面前，後面啲主角比大軍圍剿就屢屢陷入絕境要人黎救（郭靖楊過張無忌蕭峰同去救蕭峰班高手都試過）

過兒係jojo式人物

點解咁多人要拎射雕三步曲黎比較 係咪因為電視劇拍得最多

十幾頁都冇令狐沖潮文

我覺得輪實戰楊過靖哥哥好過教主

青年楊過同成堆高level （李莫愁，金鑰，公孫止打都至少頂到下，甚至55開）

靖哥哥雙手互博配陰柔並重的降龍可以 hi 打內力同level 人物，一條友破全假教三代弟子D陣法，同蒙古高手打都頂到下

相對，教主，內力係倚天，甚至射鵰三部曲係最強，但實戰戰積真係廢。打個陣又唔夠狠，唔夠專心，同令孤沖一樣，輸比廢過自己咁多D女人。打團戰仲慘，又破唔到少林陣法，打玄冥二老，波C明教都要落下風

令孤沖打沖虛都淨係險勝，沖虛我佔咪淨係得倚天武當7子D水平

唔好話天龍三兄弟，後期楊過輕功都有東方不敗水平，分分鐘一招杉袖都整斷令孤沖把劍

除左過兒果場，其他都認同

楊過黯然bug技破到北冥唔出奇，bug 到幾招做低內力同level 金鑰，加上佢學過九陰同歐陽瘋招逆轉經脈，破到北冥唔出奇

全盛，認真段譽同楊過正面交手，段譽贏硬。不過楊過年輕打交出名仆街，好少正面隻抽，打唔贏就出暗器，用輕功，拖延，同用嘴術擾敵

生死符類似暗器，至陰至寒，有D似玄冥神掌

要防，教主用明教神技，斗轉星移都ok； 要破就難D，純正九陽，易筋經，同埋逆轉經脈都有機會

我覺得睇人，乾坤大挪移好似斗轉星移，老二太廢先破唔到

冇得咁比，段譽實戰廢係事實，佢認真連蕭峰都未必埋到身

段譽單挑輸硬
有喬峰提場就贏硬

玩暗器玩輕功段譽完全未驚過
冇暗器夠六脈左輪黎
冇輕功夠凌波微步黎

喬峰武學智慧係一等一
講到明以弱勝強仲要對手都心服口服
明面上隻揪我唔覺得有任何人可以搞得掂佢

如果話段譽係主角模範
咁喬峰就係武林盟主同天下第一嘅模範
成本天龍得佢一個可以一掌打傷掃地僧
雖然掃地佬係讚佢掌法勁
但我唔相信史火龍用十八掌都可以打傷掃地佬
所以結論都係峰哥萬歲

有D人估獨孤求敗係虛竹傳人，不過特化劍術，九劍同天山折梅手一樣，都係破盡天下武功，而且唔算睇重內功

易筋經同逆轉經脈破到都唔出奇，九陰都有技專門醫治

前朝太監 vs 獨孤求敗

邊個贏?

冇錯，輸唔緊要，但佢贏到最緊要個場

任何時期嘅段譽都唔會輸。凌波微步本身設定係bug

就算虛竹vs段譽, 虛竹身負逍遙派絕學獨欠凌波都唔會贏到段譽。

前朝太監同黃裳呢

冇錯，一燈後生好燃好戰，又有天分，先天功＋持內力，後期就算勁過條殘廢都唔出奇

天龍個班和尚五根清淨＋唔好戰，勁極有限

令狐沖前期俾任我行用內力震到

陰柔是剛猛的剋星指係內力差唔多個陣可以靠技術搭救！人地蕭峰剛猛到痴左線，＋埋D內力，防守技斗轉星移都未必檔到啦

真係打，我認為蕭峰勝算大好多

有神器火槍補救

史火龍呢D就真係垃圾，練降龍都可以練到走火，分分鐘仲廢過有腳，人地靖哥哥十幾歲練，未有九陰＋持都好過佢

想同大家認真討論一個問題
大家認為十八掌呢類剛式武術到底係剛到極勁d定剛中有柔勁d

我自己係覺得剛到盡

如果switch整返隻好似火影咁既玩法既金庸對戰game就好了

最有英雄氣概嘅一定係蕭大俠

周伯通話洪七公降龍掌外家功至剛至陽 而且佢已經去到盡頭
金庸 話 郭端雙手互搏+九陰真經打出去降龍掌 忽剛忽柔 忽陰忽陽 係洪七公當年都唔到既境界

一燈後生邊會有先天功？
王重陽臨死去搵佢用先天功換一陽指破歐陽鋒蛤蟆功喎

金庸自己封左張無忌係頂 點會仲有得打 你話佢未答果陣未寫天龍就話姐
幾百年呢D又係虛到無論既數字 咁係咪代表虛竹打得嬴得70年頂盡100年既掃地神僧????

金庸係大中華膠, 佢亦講過至純武功都係出自中原正派, 當中源自佛道2家, 所以中原武功係正宗而高深, 其他邊區屬於走偏鋒既奇門異派, 基本上我都唔認為金庸覺得新疆逍遙派 敵得過佛門正宗既九陽神功
(九陽神功本身係達摩寫, 但佢覺得外國人冇咁叻改左係少林高僧寫完收埋係經文入面)

而且張無忌 係學人地野 學完自用自己累積
虛竹 係收人地野 收完一步登天 層面上都唔同啦

蕭峰講返句蕭某今日恐命喪於此燈一燈自己
再飲幾啖酒，三個一齊上都無問題

逍遙派幾時出自新疆？
得九陽神功同太極係「正派」
逍遙派成堆道家功夫就唔算係「正派」？
張無忌要學野，虛竹就唔使學？
咁無崖子俾D內力佢點用，佢自己無啦啦就識得六陽掌，折梅手？
張無忌唔使人教就自己識太極拳劍，乾坤大挪移？
虛竹要人教，咁唔通佢要人教就打唔贏丁春秋咩
根本唔關事既
你唔好自己作出黎就覺得係真啦

虛竹一定打唔贏掃地僧(逍遙子)啦
唔通你又可以話張無忌成身正派功夫(呢個一定錯啦)就打得贏奇門異派既逍 遙子？

李敏: 金庸話你打嬴集各家大成既張無忌

李敏: 金庸話你打唔嬴集各家大成既張無忌

邊有錢叫

逍遙派起源自位於天山縹緲峰中的靈鷲宮 自己睇下天山係邊到啦
張無忌唔係成身正派, 但大挪移同九陽功 去到最尾就高下立見啦
張無忌打唔打得嬴逍遙子我唔知, 但一定嬴虛竹囉(金庸講既)

逍遙派起緣仲有個講法係不老長春谷

同埋留意返
逍遙派武學都係用道家theoretical base
無論凌波定係北冥都係道家典籍
加埋不老長春功返老還童
全部都係道家
如果你講大中華咁道教先係中國國教，佛都係外傳

老老豆豆逍遙派上限就快踏入黃易破碎虛空級數

其他唔敢講
但段譽條傻撚 就算比佢身懷絕世武功都哂鳩氣
對邊個主角都會輸

逍遙派起自天山係邊個講的？

錯啦
張無忌一定打唔到虛竹

你點肯定你既一定

其實金庸係講武功最高強很大機會係張無忌
無講過佢係最好打

段譽淡泊
虛竹慈悲
張無忌仁厚
三個都不好武，厭倦打打殺殺，所以會缺席呢場比武

得返蕭峰同郭靖+楊過打

蕭峰長於臨敵應變，如果佢一開波就可以搵到郭靖 楊過弱點就可以贏
但一拖長就會俾郭楊內力屈死

可惜郭靖同楊過嘅武功都好全面，冇明顯不足，蕭峰只能夠硬踫硬，但係楊過掌力都好撚屈，所以蕭峰冇可能速勝，只能夠纏鬥，直至內力不繼而輸

結論：射鵰贏

虛竹段譽太屈喇
蕭峰都得覺佢兩個勝過自己
仲邊有得打

火影邊隻?

終極風暴

我見好多人成日吹噓北冥吸吸埋埋百幾年功力
但係其實用年份做標準冇咩意義，個個人悟性都唔同

輕聲念誦，只見羊皮上所書，都是運氣導行、移宮使勁的法門，試一照行，竟是毫不費力的便做到了。見羊皮上寫著：“此第一層心法，悟性高者七年可成，次者十四年可成。”心下大奇：“這有什么難處？何以要練七年才成？”
再接下去看第二層心法，依法施為，也是片刻間真氣貫通，只覺十根手指之中，似乎有絲絲冷氣射出。但見其中注明：第二層心法悟性高者七年可成，次焉者十四年可成，如練至二十一年而無進展，則不可再練第三層，以防走火入魔，無可解救。
他又驚又喜，接著去看第三層練法。這時字跡已然隱晦，他正要取過匕首割自己手指，小昭搶先用指血涂抹羊皮。張無忌邊讀邊練，第三層、第四層心法勢如破竹般便練成了。
小昭見他半邊臉孔脹得血紅，半邊臉頰卻發鐵青，心中微覺害怕，但見他神完氣足，雙眼精光炯炯，料知無礙。待見他讀罷第五層心法續練時，臉上忽青忽紅，臉上青時身子微顫，如墮寒冰；臉上紅時額頭汗如雨下。
小昭取出手帕，伸到他額上去替他抹汗，手帕剛碰到他額角，突然間手臂一震，身子一仰，險些兒摔倒。張無忌站起身來，伸衣袖抹去汗水，一時之間不明其理，卻不知已然將這第五層心法練成了。
原來這“乾坤大挪移”心法，實則是運勁用力的一項極巧妙法門，根本的道理，在于發揮每人本身所蓄有的潛力。每人體內潛力原極龐大，只是平時使不出來，每逢火災等等緊急關頭，一個手無縛雞之力的弱者往往能負千斤。張無忌練就九陽神功后，本身所積蓄的力道已是當世無人能及，只是他未得高人指點，使不出來，這時一學到乾坤大挪移心法，體內潛力便如山洪突發，沛然莫之能御。
這門心法所以難成，所以稍一不慎便致走火入魔，全由于運勁的法門復雜巧妙無比，而練功者卻無雄渾的內力與之相副。正如要一個七八歲的小孩去揮舞百斤重的大鐵錘，錘法越是精微奧妙，越會將他自己打得頭破血流，腦漿迸裂，但若舞錘者是個大力士，那便得其所哉了。以往練這心法之人，只因內力有限，勉強修習，變成心有余而力不足。
昔日的明教各位教主大都也明白這其中關鍵所在，但既得身任教主，個個是堅毅不拔、不肯服輸之人，又有誰肯知難而退？大凡武學高手，都服膺“精誠所至、金石為開”的話，于是孜孜兀兀，竭力修習，殊不知人力有時而窮，一心想要“人定勝天”，結果往往飲恨而終。張無忌所以能在半日之間練成，而許多聰明才智、武學修為遠勝于他之人，竭數十年苦修而不能練成者，其間的分別，便在于一則內力有余，一則內力不足而已。

張無忌半日已經練完正常人幾十年都練唔成嘅五層乾坤大挪移，再練埋六七層
咪撚再同我咩野幾十年功力

不老長春谷好似仲遠喎 岩岩search過唔係雲南就更遠既西藏喎

至逍遙派武功名係有取莊子既逍遙遊, 但又冇明確源自道家, 不過我都覺算屬道家分支 (道家傳入西域)

但係金庸小說入面都係以中原武學為武學為尊 少林係泰山北斗 武林之首, 全真係玄門正宗, 後起武當更加同少林齊名

唔係話逍遙派武功唔勁, 只不過係金庸世界觀入面應該比洗髓經/易筋經/九陰/九陽呢堆首屈一指既差咁D

不過一切佢係咪道家武功又係口同鼻拗 無結果 但作者話張無忌武功高D咪張無忌嬴 擺明張無忌先係金庸FF自己既人生啦 如果唔係佢換老婆點解會改倚天劇情

得逍遙係可長生呢個都係重點
金庸先生筆下好少會有咁玄幻嘅門派

你叻, 你一定岩
金庸自己話係張無忌都唔得

靈鷲宮唔係天山童姥架咩

學到寫嗰條友都未練到嘅FF境界

天龍八部啲武功係比較玄幻

題外話有冇師兄覺得陽頂天個名好型

張無忌練得咁快
最大原因係佢內力強
九陽神功一成
全身既氣練通哂
佢要身體既氣點行就點行
佢比其他人優勝既地方
係佢有腦有醫術可以加以印證
自己攪得掂唔使人教

同一個道理
段譽虛竹蕭峰郭靖成棚人都通哂全身氣
加埋內力夠厚
都係轉個頭就練成嫁喇
可能慢D要人指點之類啦

回應樓上話出啲類似主題嘅驚
機會應該幾渺茫
因為金庸小說嘅遊戲版權落咗喺兩三間大陸公司手中，仲要係每部小說版權分開賣
所以好難傾得掂個版權
亦都係因為咁，所以金庸驚近呢十幾年一係出得少，出親都係垃圾

叫無忌型啲喎
殷野王都幾特別

我朝朝起身都陽頂天㗎啦

主角嚟講張無忌最好抽㗎喇一定係，
你搵啲唔係主角同佢抽就有可能抽贏佢嘅

講玄門正宗
逍遙派先至係最正宗
真係做到修煉成仙長生不老
虛竹話無崖子瓜左
童姥真係問唔散功邊有咁易死
佢同無崖子李秋水都九十幾歲
無崖子仲要係三十年前重傷都唔死
無崖子係倒運北冥神功倒落虛竹然後瓜柴
童姥同李秋水係夾住虛竹對掌內力耗盡，散左功重傷不治
佢地三個既師傅逍遙子係直情未死

答案係：徐曉冬贏。

過百年內功，知咩事啦。

古代冇騙子咩

內功高手訓練器

新版講掃地僧係逍遙子

唔得嫁
北冥神功
見到內力強過自己
自己功力會俾左人

無
無講過
好似石破天係唔係石中堅咁
答案呼之欲出但冇寫明

例如

係無涯子 李秋水走左之後佢先改名靈鷲宮

你真係好叻仔
金庸話張無忌第一唔得
金庸話全真玄門正宗又唔得

今日七月十四, 你使唔使請返金先生上黎澄清?

1)一定唔係自細入少林弟子
2)蘇星河話逍遙派名不外傳，外人知既皆殺，但掃地僧講得出逍遙派既名同武功
3)本人武功強到離哂譜
4)年齡見識明顯比所有人高兩輩以上

我唔係叻仔
係你唔明我講乜啫
一個道家
老莊係正宗
逍遙派係正宗
全真派係正宗
武當派都係正宗
好簡單啫

錯啦, 你上述係道家正宗 (我唔考究當你岩)
全真係「金庸小說」入面唯一認證玄門正宗
你點詭辯都係錯

仲有道家逍遙子最後變彿家掃地僧
你都UP得出我就廢事再講落去啦
慢慢繼續睇支那D content farm啦

蕭峰 同 郭靖 比降龍十八掌 蕭幫主應屌打靖哥哥

段譽 vs 楊過 遠距攻擊 六脈神劍 應該稍勝 跟黃藥師學既初階彈指神通

虛竹 vs 張無忌 無忌...計溝女應該贏既

唔係咁計
拜一個倒，喇嘛就唔係玄門正宗

拜一個佛

唔可以話冇可能嘅
自然，無為，消遙
清淨，無欲，自在

其實去到尾咪一撚樣

冇所謂啦
掃地僧係唔係逍遙子
就好似石破天其實係唔係石中堅
作者本人就算在生都唔會答的
只有猜測

咩叫玄門唔知你知唔知
佛家就好簡單由頭到尾都係一座少林寺
但道家就唔同
都係道家思想創派
北宋就逍遙子創逍遙派
逍遙派唔見左就南宋王重陽創全真教
全真教沒落就元朝張三丰創武當派
唔係同一時期的
咁射雕神雕時期叫玄門正宗梗係講全真教
但去到元末既時候仲係唔係叫全真教先係玄門正宗？

呢D冇得話當啱就當啱
你唔考究係你懶啫

第一，你連玄門係乜都唔知
第二，佛家八萬四千法門對治眾生無明，係唔會講正宗的

以前睇過有人分析話掃地僧一係逍遙子 一係慕容博前人

Btw 硬接蕭峰出盡全力嘅降龍十八掌都只係斷幾條肋骨都咪話唔誇張

咁認真講句天龍三個高手邊個唔係敗盡天下人

如果計金庸女角排行，又應該點排？
1.阿青
2.林朝英
3.童老/李秋水
咁樣？

阿青一定第一，金庸宇宙古今無人能敵

天山童姥同李秋水應該是但一個一招就殺左林朝英
阿青就答唔到

ff到你

阿青係單拖入千軍萬馬如入無人之境喎同佢比既話後世果啲都係爛仔交

祖師婆婆冇咁高 至少低過阿青同逍遙派兩個師姐妹

小龍女學咗左右互搏之後應該勁過祖師婆婆

其實我唔明張無忌點解咁會咁好打，佢練既武功只係內功/心法，無招式，點解光明頂時可以突然咁好身手，身手呢d唔係要日日操練返黎嫁咩

天山童姥係用實戰方法直接將生死符同天山六陽掌打落虛竹度 再教佢自己解 天山折梅手有對過劍聖卓不凡
之後同段譽一齊捉耶律洪基視萬軍如無物 點會冇實戰

北冥神功包埋轉化內功特性
而且天龍時代調整內功屬性算係相對普遍
段正明見段譽緊火可以即時教佢一齊融合內功嘅技法

當內力高到一定境界，就咁打一拳都好大殺傷力
嗰陣無忌係完整九陽+90%乾坤大挪移兩個S級內功心法，佢班對手內功最勁都係滅絕嗰1/3個九陽，屈曬全場機真係唔出奇

咁我當佢力大無窮，咁動作速度同閃避呢d唔係一時三刻可以提升，點解佢可以突然咁勁

九陽係一套威力好大既內功
但張練完其實未識點運用出黎
咁啱乾坤大挪移係一套教人運勁用力既心法
練埋之後張就可以運用到九陽既威力出黎
再加上乾坤大挪移仲有d附加功能，例如令人招式上出意破綻，copy人地武功等等
最重要既就係同場班友其實好廢，最勁可能係滅絕但其實都係俾楊逍sm，無倚天劍連四大護法都唔夠抽

九陽係一套威力好大既內功
但張練完其實未識點運用出黎
咁啱乾坤大挪移係一套教人運勁用力既心法
練埋之後張就可以運用到九陽既威力出黎
再加上乾坤大挪移仲有d附加功能，例如令人招式上出意破綻，copy人地武功等等
最重要既就係同場班友其實好廢，最勁可能係滅絕但其實都係俾楊逍sm，無倚天劍連四大護法都唔夠抽

唔記得引用

係，我覺得班掌門廢係最大原因
如果右使喺度，楊逍+范瑤我諗可以2打六大派

要定義點為之勁啵

我覺得加埋四大法王先得

六大派入面宋青書同周芷若實力以上嘅人都有好多個 有啲仲要有組合技

明教左右使唔會夠力水打

唉，如果陽頂天喺度，就可以睇教主+左右使殲滅六大派

Full team一齊嗌生亦何歡 死亦何苦

其實唔係好明乾坤大揶移係外功定內功定係招式，練左係咪要背返口訣出黎用，定係好似內功咁植入左身體可以自動使用

可解？

剛丶柔相克。

北冥神功本來係有教齊吸，化同運用既
但段譽只係學左吸，仲要只係手太陰肺經一條經
佢冇學到化同運用
所以佢伯父教佢心法化氣還虛收入身體
其實已經唔係北冥神功範圍
學左之後可以吸可以化但用就時得時唔得
如果係成套北冥神功
應該係吸人內力化成北冥真氣然後加埋運用方法
即係無崖子灌入虛竹體內o個種(但虛竹係無學識吸同化)

佢唔係只識九陽神功嫁
佢細個o係冰火島
最初既基本功係佢阿爸張翠山教既
築基既內功，返中土既木筏上拆完套武當長拳
謝遜冇時間教所以教濃縮口訣
等佢慢慢自己領悟
呢堆全部都係上乘武學黎
所以學完九陽神功，乾坤大挪移
夠力就即刻用到
佢又悟性好喎
所以咪即刻可以學識龍爪手
咪即刻變到好好打

有冇邊套天龍電視劇好睇 咁多套...就係天龍最少睇...
以前睇王日華個套...但係已經好細個..之後都冇睇過天龍..

佢九陽神功未成
齋跑已經贏殷野王
即係同虛竹啱啱受無崖子七十年內功之後已經好好跑一樣
係未真正學識輕功啫

時得時唔得估計唔係真氣嘅問題 而係段譽d經脈未打通曬 對慕容複可以連續發劍就知
至於果d吸返來嘅內力變唔變到北冥真氣 應該就唔係太重要了反正段譽都冇後遺症

黎緊好似又有套新天龍

擋到，一下者
然後連袖都冇埋

天龍人係最好揪得

Janice man 個套??

虛竹煲老藕練得一身好武功

佢一開始只係識吸
吸返黎控制唔到唔知點算
把脈又明明好強內力
所以段正明先帶佢去天龍寺搵人救
教佢煉氣還虛導入內臟都係無其他方法先咁做
好在無事

運用內功係一樣好複雜既野
無崖子過哂內功俾虛竹
都講明佢要搵人(佢叫佢去搵李秋水)學點様運用
結果係天山童姥教
例如點樣運氣落去手掌手指掉野先殺到人

蕭峰都有諗過教段譽點樣運氣
就可以順利用到六脈神劍
但見到佢外功內功完全無底根本教唔到所以放棄

佢做王語嫣真係...
做木婉清就話啫 成個sm女王咁

Tvb幾時買，仲有套新神鵰

段譽書尾好似都未學識點運用武功，其實佢打實戰輸硬

唔係呀
佢西夏吸乾左鳩摩智之後
內力積蓄到一個點
開始可以收放自如
人地就練到通哂所以行得順
虛竹就無崖子練到通哂灌落佢度所以D氣自己行得順
呢度已經好屈
段譽直頭係吸到滿哂，唔使練D氣都自己行得順可以任射
直頭痴哂線

漏左段

即係段譽去到後來
你第一下打唔低佢
佢一走到
就開機關槍射你
避唔知點避
擋就有刀劍斷刀劍，冇刀劍就斷手斷腳
你一掌打埋去啱位就佢吸乾你
根本冇得打

但佢招機關槍唔係次次用到

唔係因為岳老三冇預過段延慶會不顧四人情誼，而完全冇諗過會有人偷襲
加上用個後背對住段延慶
所以先俾佢一杖插死咩？

一開始係
因為佢純綷靠谷發出黎既
積蓄內力未夠(雖然已經好厚)
又冇人教佢點樣運氣
所以係激動或者嬲既時候氣先至衝出黎用到
其他時候就谷到某個位衝唔出黎

直到後尾越吸越多
滿到一個點
就越黎越易衝出黎
到最後就充到滿哂隨時都可以射

但郭靖俾楊康後面偷襲插一刀，黃蓉俾裘千仞偷襲中一掌都冇即死

郭靖唔係致命傷

黃蓉唔係裘千仞偷襲
係佢認錯人以為裘千丈所以無防備
郭靖叫佢小心但趕唔切
如果唔係軟蝟甲佢中掌瓜得

其實我想帶出段延慶唔會夠四絕打
段延慶講過保定帝同佢生死相搏既話保定帝會贏，而且保定帝我當佢俾盡同枯榮同級，最多都係一陽指二/三品(枯榮講過嗰陣天龍寺未有人練到一陽指一品)
但一燈招一陽指係‘登峰造極、爐火純青’，冇一品都起碼二品接近一品，仲要嗰陣六脈神劍已經失傳，一燈可以全神貫注練一陽指，以佢武癡同天份練到一品都好正常，咁段延慶已經唔夠佢後代打啦

一燈大師全盛時期屌打段廷慶定係都係五五波？

我覺得未到屌打但贏段延慶係冇問題

致命死因：岳老三唔係主角，而郭靖黃蓉係主角

郭靖黃蓉係主角加有3集既戲分，佢地死左就冇人守襄陽城，楊過都未必會上終南山學藝，做唔成神鵰大俠
令到第三次華山論劍都未必成功，郭襄又唔出現，冇人送對公仔教張君寶羅漢拳，咁覺遠唔會帶佢離開少林，冇左武當邊有張無忌，後面幾本書都唔洗出

加埋段延慶武功本身高過岳老三幾班
仲要因為急起上黎而全力出手，仲要穿胸而過，一野拔返出黎，唔流血流死都個肺有事而死LA

郭靖腰間中刀，都係流血，楊康都冇打橫劏多野，唔算致命傷
而裘千仞偷襲果下郭靖即時出手，出全力打向裘千仞，裘千仞唔想重傷既話一係撒手一係同郭靖對掌
加埋裘千仞感覺到黃蓉身穿軟蝟甲，又怕佢甲上有毒
同埋黃蓉唔係有一燈救佢既話都死硬

其實四大惡人除老大 其餘三個唔係廢架咩冇咩內力架咩，我夠膽講可能笑傲左冷嬋都可能一挑佢地3個